覺得「另一半要令對方進步」呢種講法點？

成日聽人講
話男/女朋友唔能夠令大家進步，所以想分手
呢樣野好似好緊要咁
但其實真係咩
直覺話我知愛一個人唔係咁
但呢個世代成日都見人追求呢樣野
大家點睇

$

唔係進步,係互相有影響
例如拍左一段時間拖後,我因為佢要中意左養貓,(之前驚)

正常一齊咗點都會有啲影響嘅

啱真係愛唔會介意對方係點，唔需要佢變到點點點，只要佢係身邊已經足夠。

未必,我發現拍左一年拖對方骨子裡仍然十分自私自我
所以決定同佢分手

係囉
世間真愛已不多了

「仍然」，即係一開始已經係？
咁點解會一齊

一開始點會露哂底牌比對方睇
梗係相處落一段時間先知對方真性情,然後又過一段長時間
仍然發現對方自私既性格無因為同你拍拖而有改變
我自問咁樣影響唔到佢,都係算啦,我比較中意一個真係CARE我既人

而家拍拖結婚嘅又有幾多對係真愛

因了解而分開？
識耐啲先 本身係朋友之後再拍
好似好啲

好彩我有
（希望係）

其實潛意識係睇下對方比唔比到希望你。。。。。。。

有咁嘅諗法
想自己進步afford到更好嘅生活比佢
但係同時希望對方可以好好支持我

咩希望？

因為有種拍拖會令兩個人都退步

諗下都可怕 我都係做返單身狗算

利申：A0

想自己進步係好事

咩為之退步？

令對方有動力追求更好嘅自己
呢個係自然影響, 唔係伴侶嘅責任

我就係咁樣被分手，，，，我係巴，拍左4年半，
佢有2,3次同我講"我見唔到你有成長過"
我既懶惰，將佢由鐘意我多過我鐘返佢，變成令佢對我最終冇感覺。。。

應該係另一半會令自己想進步

同佢一齊之後，我自己愈黎愈跳入confort zone, 變得對住佢愈黎愈低b,,,,係我自己既問題，令佢睇唔到希望

咁呢樣係咪必要條件？
即係冇就要分手？
純粹想知大家睇法

如果你呢句由一個拍過拖既人講會有說服力好多

如果雙方都冇喺呢段關係學習倒同埋成長
咁段關係就即係唔太健康
背後原因先係決定性因素
唔係"冇進步" 呢點